[唔撚洗做?] 港島東成澤國 渠務署：或因樹葉垃圾塞水渠

昨日本港下暴雨，更一度發出黑色暴雨警告，港島東多處頓成澤國，東大街更有一輛的士被浸過半身。渠務署總工程師何耀光今早出席電台節目時表示，昨日筲箕灣東大街在大雨期間出現水浸，可能與樹葉和垃圾被沖落水渠造成淤塞有關，正檢視港島北整體渠務系統是否有不足，視乎需要加強防洪措施。

他亦說，昨日的19宗水浸報告，大部分出現在馬路低點，因為渠口未能疏導積水造成交通擠塞，事後巡視發現，部份水浸地點除了筲箕灣東大街外，英皇道近鰂魚涌及將軍澳寶琳路等的渠口亦因為被垃圾及膠袋阻塞，造成水浸，署方會再檢視渠務設施是否有不足之處。

何耀光表示，昨日大雨期間，本港廣泛地區雨量達到300毫米，葵青及荃灣區更達380毫米，佔全年總雨量的八分之一。渠務署已啟動緊急應變系統，有超過60隊人員在各區清理渠務，減低水浸風險，例如上環「海味街」等以往的水浸黑點，未有出現嚴重水浸。

他說，當局已投放超過250億元加強渠務系統，水浸黑點已由20年前的90個減至現時的7個，仍有120億元的渠務工程正在規劃。

康怡花園停車場昨日出現嚴重水浸，何耀光表示，屋苑鄰近山坡，有機會是山坡上的截水系統出現問題，已與屋苑的管理公司溝通，了解情況。

條渠嘅設計無問題，但維修工作做得唔夠

保養差, d 仆街又亂倒野

樹葉錯，渠務署無

通你個渠啦

尋日落左全年8分1 既雨，咁點解我尋日仲要返工

屌

其實部門根本無足夠men power 去做全港大檢閱
正常都會係等塞左先搞

最大源頭真係公民意識不足

邊個同你講路邊d雨水疏冷係渠務署管

屌 應該增聘啦